%@P:exocorcp
%@Titre: La grande roue.
%@Auteur: Thierry Gauvin
%@Dif:2
\`A l'exposition universelle de Paris en 1900, on pouvait monter dans la grande roue. Celle-ci avait un diamètre de 93~m.\\
Quelle longueur avait-on parcourue en :
\begin{myenumerate}
  \item 1 tour ?
  \item 10 tours ?
  \item 20 tours ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
Le rayon de la grande roue est $93\div2=46,5$~m.
\begin{myenumerate}
  \item $2\times\pi\times46,5=93\times\pi$~m$\approx292~$m.
  \item $10\times93\times\pi=930\times\pi$~m$\approx2\,922$~m.
  \item $20\times93\times\pi=1\,860\times\pi$~m$\approx5\,843$~m.
\end{myenumerate}